大學保衞戰一周年︱中大理大戰火留痕 油漆遮不掉義憤 燻黑裂痕留住圍城烽火

中大——鐵網圍橋 油漆遮不掉義憤
中大正門的民主女神像，頸上至今仍掛住一個豬嘴（防毒面罩），提醒學生去年11月中大遭警方狂射逾千枚催淚彈。前中大學生會會長蘇浚鋒說，雕像之前還給戴了頭盔，掛上「五大訴求，缺一不可」的牌子，他估計可能因為風吹雨打，或者已被校方移除。

去年11月12日，示威者死守中大二號橋，在此將雜物扔下吐露港公路，試圖癱瘓由新界出九龍的交通，並以汽油彈抵抗警方催淚彈及水炮狂轟，「戰役」過後，橋面留下燒焦痕迹，更亭被焚毀。今年4月底，二號橋重開，橋身安裝了四米高倒鈎鐵絲網，以防有人再擲物到橋下，但走在其中猶如置身囚牢。記者10月底再訪時，橋上放置了一個全新更亭，也增加了兩名保安員駐守。

理大去年11月17日上午起成為主要戰場，至18日清晨，有速龍嘗試從A Core直衝入校園正門，示威者不斷在長樓梯拋擲和燃燒雜物，現場傳出多次爆炸聲響。如今，A Core長樓梯、尖東橋的天花板和地面仍可見明顯的煙燻痕迹。

理大A Core長樓梯、尖東橋的天花板和地面仍可見明顯的煙燻痕迹。

不敢忘記

hi

Push

為大義來一起奮抗戰

讓熱淚和鮮血沒白掉

中大有攝影展呀 值得一睇㗎 推

Pish

push

推

2020年11月11日

唔好意思借一借個位嚟
小弟都開左個po講中大同埋關於自己小小感想

上年的我們都盡力了
對不起

極速